[改詞] 覺醒 (OT: Speechless) - 致反送中同道

香港人過咗一個驚濤駭浪嘅6月。

數以百萬計嘅人上街遊行，港共無動於衷。

義士為咗迫港共回應，以血肉之軀硬撼黑警嘅催淚彈、布袋彈同橡膠子彈，只換來港共嘅一句暫緩。

以林鄭為首嘅港共，對我地嘅訴求完全不聞不問，最終迫到幾位年青人以死殉道，香港人嘅心喺度淌血。

面對呢個麻木不仁嘅殺人政權，我地究竟有乜嘢出路？睇住班後生為咗保護我地嘅家，同港共以死相搏，我好愧疚。

呢份詞係我對今次呢場運動嘅一份見證，我有自知之明，知道自己能力有限，寫唔到乜嘢大道理，但我有一個好卑微嘅願望，希望用呢份詞鼓勵一下同路人，等大家知道自己永遠唔會孤單一個，永遠有人同行。如果呢首詞能夠為多一個人帶來希望，我於願足矣。

多謝我8歲嘅女幫我錄咗首歌，係佢提意我改Speechless的。

前面仲有漫漫長路，我地一齊行落去，好嘛？

聽日係香港淪陷22週年，我地街頭見。

=======================================

<<覺醒>>
OT: Speechless

時勢有多灰暗亦再不散
就憑著信念勇敢苦撐
誰也趕不走這集結的傘
但憑信心不怕闖關

誰沒痛楚
難過都笑著捱過
凝聚那團火
終得到全城拍和

我拒絕回首 覺醒不再逃走
這身軀不再顫抖
向前行 繼續尋 那自由

奮力留守 這壓迫終不會恆久
用決心將黑暗掃走
與極權 戰鬥吧 到最後

捱過幾多槍炮亦要取勝
行盡最動魄的險徑
流過幾多的眼淚也可敬
成全這幅璀璨風景

盼可
同心將鎖禁衝破
來點起戰火
未會驚怕沿途跌宕

我拒絕回首 覺醒不再逃走
這身軀不再顫抖
向前行 繼續尋 那自由 挽手

堅決留守 壓迫不會恆久
決意將黑暗掃走
與極權 戰鬥吧 到最後

刧難重重未退後
暴政哪可撐到最後
繼續傳承下去將志氣寄於千秋永久
成就更美麗以後

不再顫抖
受壓迫的經已醒覺不會撤走
繼續行 要贖回 我自由 挽手

至死不休 決意花一生去留守
成為萬世不朽星宿
與極權 戰鬥吧 到盡頭
再十年 再萬年 也不會 放手

=======================================

Photo Credits:

Raymon Cheuk, Sam Lee, Jimmy Lam, Ho Ka Ho @ USP United Social Press 社媒
陳朗熹 @ The Reporter 報導者
楊軍 @ 時代論壇
BBC中文網
眾新聞

推